[香港?]華人喺美國攞福利 因未申報中國資產和收入被查

【看中國2018年5月15日訊】近年來，一些中國大陸因子女早已移民美國，他們退休後，也隨子女移民到美國生活。其中一些老人在子女的幫助下，在獲得綠卡不久後，就開始申請和領取聯邦社會安全生活補助金（Supplemental Security Income），簡稱（SSI）。如果這些老人真的沒有收入，那也沒問題。但他們本來在中國國內就有退休工資，而且一些人還有價值上百萬的房產，移民美國後在沒有申報收入和資產的情況下，就向美國政府申請福利。這在華人圈中已是公開的秘密，他們這樣做，是否像很多華人認為的那樣，是理所當然的？

其實刻意隱瞞個人資產和收入領取福利，就已經構成福利欺詐，一旦被查，將被嚴罰。到時候即使把非法所得的福利金額全部退還，也很可能還會被定罪和罰款。如今美國執法機構開始嚴查這類欺瞞詐領福利的現象，目前很多華人律師也收到這方面的諮詢。

生活補助金（SSI）是美國政府向65歲以上的老人，與及失明或殘障的低收入人士，也包括資產較少的人士提供的福利補助，如個人資產價值不超過2,000美元，便可申請領取SSI。SSI補助計畫是由聯邦政府的社會安全局管理，而費用卻是由美國財政部支付，屬於「公共負擔」的現金福利。

隱瞞收入的華裔老人被查

有位中國退休男士說，他已經入籍，歸化為美國公民，他在中國大陸每個月有4,000多人民幣的退休金，在美國又申請了SSI,每個月又可領取700美元。不久前，他在辦理SSI福利的續期手續時，工作人員通過電話調查發現，他有中國退休金的收入，（之前被他刻意隱瞞）當即勒令他在一個月之內提交大陸證明，還要提交他在美國所有銀行的帳戶證明給工作人員，包括已取消的帳戶資料都要呈交。

該男士不但有中國退休金，國內還有房產，因而擔心自己被控告，他向某機構法律專家諮詢。為此，華人趙律師回覆稱：‘隱瞞收入就是詐騙政府，詐領福利，已經違法，風險自擔。’而且趙律師還向他聲明，律師不是美國官員，無法預料下一步會發生什麼，也不知道美國與大陸是否有合作，對這類人在中國的資產作進一步的調查。

還有一名40多歲的華裔婦女向趙律師求助，諮詢的也是「國內退休金」的問題，該華婦說，她也是國內退休金、美國福利SSI兩頭吃，如今見勢頭不妙，川普(特朗普)政府要嚴打福利欺詐，她只能放棄一方。

如果不隱瞞國內收入和財產，目前領取美國政府福利的華人，有多少可以真正有資格領SSI？趙律師說，外來人口未盡任何義務，從來沒在美國工作過一天，也沒給美國政府繳過稅，「他們沒有給國家貢獻過一分錢」，一來到美國就「扮窮」領取福利，既不公平、也不合理。

網友談華人如何在美國騙福利

網友1：

我們這裡的老年公寓就有十幾家，裡面住的都是從中國大陸來的老人，這些老人原本都是來投靠兒女的。現在都搬去老年公寓享受這種福利。

美國沒有子女需要贍養老人的規定，這些老人就按無收入申請入住老人公寓。成功申請後，每人每月領700美金左右的政府福利津貼，還有食品補貼。老人公寓的房租非常低，一室一廳每月才交160美金左右（市場價800美元以上）。聽說要總資產不超過2000美金，並且無收入的老人才能申請。因此這些華裔老人們把錢都變現金後，就出門遊山玩水。還聽說有的華裔老人做心臟塔橋手術總共才繳了10美元。美國有些本地窮人一生勞作，卻從來沒想過向政府申請福利。但這些從來沒在美國工作過的中國老人，來到美國後子女們都給他們申請福利，好像就是衝著美國的福利而來的。

網友2：

我認識一位白人女性，一直在學校兼職教書的工作，近30歲了也沒要孩子，她自己說收入正好超過低收入，還沒買醫保，正準備積極考證轉為正式教師。美國的本土人還挺有自尊的，不像中國人以能拿福利而覺得自己精明自豪。

網友3：

我認識一家移民來的中國人，現金買豪宅，一家人穿戴用都名牌，全家人都不在美國工作，他們在中國管理著公司和地產。全家經常四處旅遊，每年報稅稱屬於低收入家庭，孩子牛奶金等福利都有。

網友4：

如果這些人申報在國內收入的話,只要每月有超過三千元人民幣，折合美元就是500美元，那麼他們在美國就基本上一分錢也拿不到。

美國國稅局規定，海外帳戶超過1萬美元的，都要申報。相當於國內的不到7萬元人民幣存款。如果不申報，就屬欺瞞政府，如果情況嚴重，如漏稅或詐領福利，就是違法，風險很大哦。

這些人可以暫時靠隱瞞國內收入，用欺騙的手法領取美國福利。但東窗事發的後果是非常嚴重的。如果靠欺詐的辦法從政府處獲得超過5000美元的話，不但錢會被收回，還會被判入獄。而一旦入獄超過6個月的話，綠卡也會被吊銷，而且這類判決不得上訴，可謂損失慘重。

似足香港 內地有物業但住公屋

華人賤種貪得無厭

華人賤種,世界垃圾人種之一

相反香港完全唔查支那人係支那既支產

任由蝗蟲拎公屋拎綜援

內地 ? 支那下話

而家全球玩 exchange of information 已經唔再局限喺反恐、反洗黑錢同逃稅。但唔見房屋署運用呢啲渠道

支那人就係要攞盡哂啲著數 自撚私
侵侵快啲查哂班仆街出黎屌打

支那人：要不是咱們來美國享福利，你們美國早就完蛋！

內地係共產中文！！！係中國啊！！！

美國都查到香港查唔到？？

香港撚會查咩
成日話自己國際城市但係永遠慢國際風向兩三步

加拿大大把

香港申請呢類野唔洗報鄰國收入同資產已經係一個問題

同蝗國玩crs 或者fatca 呢類野無用架

收到風支那好主動做AEOI

左膠好野

香港係掛名國際城市，但實質行嘅措施係落後人地50年
華人社會輸打贏要唔難解釋

點解美國咁遠都check 到

但係香港連grant loan 都唔理支那資產

香港要吸引佢哋來換血

所以美國要玩crs
知道每個人的環球資產

聽講房屋署之前試過
當時冇 EOI / CRS
但畀支那 reject
而家就唔知佢地有冇再試

重點係蝗國肯報真料，呢D咁既共同匯報機制先有用…

蝗國擺明係淨想拎人地俾既料，自己報出去既有幾多係真就真係唔知
可能蝗國想成為國際逃稅天堂？